【七一遊行】維園球場再被「優先團體」佔用 民陣：建制派借慈善團體之名阻遊行起步

民間人權陣線在 fb 公布，今年七一遊行，再次無法在維園足球場起步。民陣指收到維園通知，七月一日維園全部六個硬地足球場，再次被「享有較優先使用權的團體」佔用，七一遊行可能又要另覓起步點。

民陣稱估計和去年一樣，是被「某建制派人士」借慈善團體之名，「惡意入紙」，阻止民陣七一遊行起步。又稱如果今年親建制團體在維園辦展覽，建議可以介紹中共司法不公，包括過去有多少冤、假、錯案，有多少維權人士被政治檢控、「被認罪」和「被自殺」。

民陣七一遊行過去一直以維園硬地足球場作起步點，但自 2017 年起，康文署優先將足球場借予各界慶典委員會舉行慶回歸活動，七一遊行要改在維園草地起步，各界慶典委員會執行主席鄭耀棠多次否認，故意租場阻止七一遊行在遊園足球場起步，亦拒絕讓出部份足球場予遊行起步，擔心引起混亂。

全方向打壓你姐 冇咩點解